#tcp/ip协议详解

    数据通信网基础：
        基本功能：实现不同节点间的数据互通

        源数据 相当于 寄件人
        目标数据 相当于 收件人

        TCP( Transmission Control Protocol )
            传输效率低
            传输的可高性高，面向连接的服务

        UDP( User Datagram Protocol )  都是属于传输层协议
            传输的可靠性低，面向不使用连接的服务
            传输效率高

        tcp/ip 协议族：网络通信基础，互联网通信的基础架构
        应用层  (微信/网页) 为用户提供各种不同的服务 ( 相当于信封)

        传输层 解决端到端可靠性问题，实现数据的准确送达，传输的主要协议是tcp ( 相当于收件人的地址 )

        互联网层( 网络层 ) 主要解决主机到主机的通信问题，将数据从源网络传输到目标网络，主要协议是ip ( 相当于收件人的姓名 )

        网络接口层 主要拆分成

            数据链路层 提供线路两端的数据传输
            物理层  将数据解码成比特流在线路上传输，通过物理层在线路上传输( 有线网/无线网 )

        数据网络中的每个设备都是tcp/ip通信模型

        tcp报文
            数据包
            header --------- header ------- header ------ Data
            以太网 标头 ----  ip 标头 ------ tcp 标头 ---- 应用层数据包
            ip数据包主要在以太网数据包的负载里，tcp数据包主要在ip数据包的负载里


        三次握手，四次挥手
            ACK: ACK=1时有效，同时规定连接建立后所有发送报文的ACK必须为1
            SYN: 在建立连接时，用来同步序号
            FIN: 即完，表示终结的意思，表示数据传输完成，释放当前的连接

            三次握手的目的是：使数据的发送方和接收方的数据发送和接受同步
            四次挥手：就是server端的所用报文都发送完成后，才能发送FIN=1表示连接可以断开的报文，不能同时发送，
                所以需要四次挥手
    

        交换机就是实现局域网内的计算机的互联，交换机的专业名称是( 以太网交换机 ) 根据MAC地址寻找地址
        路由器是对外网 公网  而交换机是对内网 划分局域网  根据ip地址寻找地址
        以太网是全球使用最广泛的局域网技术 ( 1982年发布的的标准 ),是建立在CSMA/CD机制上的广播型网络
            交换机作为一种能隔绝冲突的二层网络设备，极大的提高了以太网的性能，并替代HUB成为主流的以太网设备
            然而交换机对网络中的广播数据流量不能做任何的限制，也影响了网络的性能，通过在交换机上划分VLAN和L3交换机可解决
            这一问题。
            VLAN( Virtual LAN ) 虚拟局域网 
                LAN  指通过路由器分割的网络，也指广播域
                    广播域：指的是广播帧( 也就是目标MAC地址全部为1 )所能传递到的范围，亦即能通过直接通信的范围。
                        MAC( Media Access Control ) 地址，是唯一的。MAC和ip是成双入队的出现的。ip地址专注于网络之间的通信。
                            将一个数据包从一个网络转发到另一个网络。
                            MAC地址专注于数据链路层，将一个数据帧从一个节点传送到相同链路的另一个节点。
        网卡 ( 网络接口控制器 )是一块被设计用来允许在计算机网络上进行通讯的计算机硬件,用户可以通过电缆或无线进行相互连接，拥有独一无二的MAC地址，
            MAC地址是由IEEE负责分配的。
        MAC地址表起始是空的( 根据ARP协议 进行寻址 )，构建MAC地址表是根据源MAC地址来构建的，AMC地址表默认的更新时间是300s，数据传输是广播( 一对多 )
        当MAC地址表中记录到目标MAC地址后，数据的传输就是单播( 一对一 )    
        ROM( 只读内存的 简称 ) 一般指只读存储器 Read-Only-Memory
        

        带宽：数据网络中，带宽用来标识通讯线路所能传输的数据能力，即在单位时间中通过某一点的最高数据率，常用单位是bps( 比特率 )
            信号的最高频率和最低频率的差值，描述网络或线路理论上传输数据的最高频率
            显卡中的带宽
            总线中的带宽
            内存中的带宽
        pushCode的token：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
        vlan：是虚拟局域网 是对连接到的第二层交换机端口的网络用户逻辑分段，不受网络用户的物理位置限制而根据用户需求进行分段。
        VGA接口 HDMI 接口